# Олимпиада "Траектория будущего"

Данный проект был создан для участия в конкурсе "Олимпида Траектория будущего". Проект использует технологии Jenkins, Java, Docker и PostgreSQL.

## Установка
Прежде чем начать использование проекта, вам необходимо выполнить следующие шаги:

1. Установите JDK версии 8 или выше.
2. Установите Docker.
3. Установите PostgreSQL с помощью Docker. Инструкции по установке находятся в ветке extra.
4. Склонируйте репозиторий с помощью команды:

    git clone https://gitlab.com/Dubrovsky18/olympik_devops.git

5. Перейдите в папку проекта:
    
    cd olympik_devops

6. Запустите приложение с помощью Docker:
    
    docker start -d my-postgres

## Использование
После установки вы можете использовать приложение, запустив его с помощью команды:

    java -jar untitled.jar

В этом приложении будут описаны все items для данного проекта

## Разработка
Все изменения и новые функции разрабатываются в ветке develop, используя язык программирования Java. В проекте также используется система сборки Gradle.

## Проверка корректности файла
Для проверки корректности файла используйте файлы, расположенные в ветке production. Вы можете использовать соответствующие файлы sha256sum.txt и untitled.jar.

## Jenkins
В проекте используется Jenkins для автоматизации процесса сборки и развертывания. 
## Автор
Автор проекта - Dubrovsky18. Если у вас есть вопросы или предложения, вы можете связаться со мной через [GitLab](https://gitlab.com/Dubrovsky18).
